眾觀 請尊重港人 李家超勿「噏得就噏」

眾觀

請尊重港人 李家超勿「噏得就噏」

撰文: 楊健興 | 發佈日期: 08.01.20

請支持《眾新聞》，成為訂戶

特首林鄭月娥去年提出逃犯修訂草案，引發一場自去年6月起至今仍未結束的抗爭，港人從已故功夫傳奇人物李小龍的「Be water」概念中得到啟發，以生活智慧、靈活頭腦、無限創意對抗以武力、恐怖統治的政權。

過去近7個月，警隊曾動用的武器應有盡有，催淚彈、催淚煙、胡椒噴霧、水炮、橡膠子彈、布袋彈、防暴槍，也有發實彈，「一哥」鄧炳強較早前透露正研究加強裝備。市民手上常見的是雨傘，激進示威者掟磚頭、雜物，其後有汽油彈、彈珠，一度有用弓箭，也有街坊用鑊蓋蓋在仍在燃燒的催淚彈、以羽毛球拍把催淚彈「回敬」防暴警員，日前在灣仔衝突中，有示威者用麻雀檯擋催淚彈。

過去近半年港人向社會和世界展現的，是一場沒有大台、但充滿香港特色、港人智慧的抗爭運動。

在周三的立法會大會上，保安局局長李家超卻看到一個不一樣的運動 ，他回應民建聯進出口界別黃定光的提問時聲稱，根據現時調查及情報，「根據暴徒手法，我哋絕對相信佢哋係受過一啲訓練，受訓係隨咗本地外，有一部份受過外地的人的訓練。因為我哋睇到組織性，睇到文宣，佢哋文宣有不同角度嘅版本，每一次行動都似乎有目標及劇情。」

他認為，根據網上媒體及報道，發現有外國團體為世界各地人士提供訓練，以幫助參與反政府運動，因此相信本港一部份參與活動的人士是有接受訓練，當中包括往外地訓練。他續指，有關人士不是烏合之眾，所涉及的物資、組織能力、資源等，並非「幾個人走埋一齊就可以有嘅人力。」

李家超沒有詳細交代「調查及情報」內容，所謂「物資、組織能力、資源」所指為何，是否包括「鑊、羽毛球拍和麻雀檯」，這些具香港特色的抗爭手法又是否從美國、台灣或阿爾蓋達學懂。

李家超是主要官員，負責保安，警隊有3萬人，負責執法，不少曾派到內地和海外接受專門訓練，包括情報收集、維持治安策略。反修例運動已持續半年，警方承認有派出不少「臥底」混入人群，包括勇武抗爭者，也有便衣警員在遊行中、商場內活動，警方至今拘捕超過7000人，相信都在扣留期間，掌握他們不少人的通訊資料；假如背後有「金主」、「大台」、有外國組織在操控，有全盤策略，政府為何未有作詳細交代。

2014年佔中時，時任特首梁振英亦曾聲稱政府掌握外部力量參與的證據，至今未見公開。

問責官員要問責，回答議員提問最基本的是做好fact check，查核事實；李家超回應時說是根據網上媒體及報道，網民在網上每一刻都看到大量訊息，有真有假，李家超不應「噏得就 噏」。林鄭近日常提醒市民防範假消息，李家超卻帶頭在議會發放未經證實，相信亦未經「大腦」的消息，抹黑上街港人，侮辱了自己，也侮辱了港人。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

主筆 | 楊健興
資深新聞工作者、浸會傳理人。自80年代起專責報道和分析香港政治與政策，曾任職《南華早報》、《信報》，英文評論網站 Voice of Hong Kong () 創辦人； 對新聞工作仍著迷，能走多遠走多遠。

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

葵涌:石蔭黑暗對峙放映會
日期：2020年1月10日 星期五
時間 ： 2030
地點 ：石蔭街市巴士站對面

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)